踢鐵板！男持水果刀搶五金行 老闆霸氣亮雙刀「你要拚命嗎」

手持水果刀的魏男與手持2把鐮刀的五金行業者對峙。（記者歐素美翻攝）

2019-04-11 21:50
〔記者歐素美／台中報導〕20歲魏姓男子因欠債被逼急了，竟先行到彰化偷機車，酒後再到豐原區連環搶，他到五金行持刀行搶時，老闆手持2把大鐮刀開嗆「你要拚命嗎」，魏男見打不過，求給500元也好，最後狼狽離去，遭豐原分局圍捕逮獲。

警方調查，魏男（20歲）有竊盜等多項前科，本月9日上午11點多，先在彰化市偷取犯案機車，晚上7點多，酒後騎機車在豐原區尋找作案目標，在豐原大道、水源路口超商前，持安全帽試圖攻擊曾姓民眾並恐嚇其交出身上現金，因無法得逞而作罷，轉而走進超商砸毀收銀機，搶走3870元後騎車逃逸。

接著再到豐東路一家五金行，花50元購買一把水果刀後離開，隨即又回頭持水果刀恐嚇吳姓五金行老闆拿出2000元，當時吳男正在整理貨物，剛好手持2把大鐮刀，就嗆魏嫌「你要拚命嗎」？魏嫌見無法得手，轉身離去。

但魏嫌沿途靠著醉意壯膽，持刀在南陽路郵局前意圖搶走一名女子錢財不成，又到南陽路與圓環東路公車站牌，要求蔡姓民眾交出錢來，因蔡男反抗，加現場車多人多，魏男搶不成而離去，隨即到安康路一家超商搶得300元後騎機車逃逸。

警方獲報出動警網包抄逮人，結果，翁子派出所員警於中山路、成功路口成功逮捕魏嫌，並帶回派出所偵訊。魏嫌滿身酒氣，被警方逮捕時還求饒，要員警「輕一點、我不會跑」，將派出所吐滿地，形狀狼狽。

魏嫌供稱，國中畢業就做粗工，因工作不穩定，又被人逼債，才會又偷又搶；警方偵訊後依強盜罪嫌將他移送。

五金行吳姓業者說，看到魏男要搶劫時心裡也很害怕，但還是回嗆，準備一搏，幸好魏嫌見狀就離開了。

魏男見打不過，求給500元也好，最後狼狽離去

建設民主中國，err...俾我地有普選就得啦.

蝕左50蚊

之後都搶左300

佢走左幾多轉先搶到依300台幣

辛苦過大埔五蚊哥

3870-50+300=4120
btw都係千幾蚊港紙

渣ha

渣ga

諗起呢單

重有一單都好正

喂起碼俾幾個議席得唔得先